# 제어 공학  과제1 _ 2019732054 박민서

## 2-7번  
+  sol1)  
적분기에서 저항에 흐르는 전류와 커패시터에 흐르는 전류는 같다.
$$
i_R = i_c
$$
그리고 KVL을 사용하면 아래와 같이 쓸 수 있다.
$$
-\frac{V_1(s)}{R} + C \frac{d}{dt}(0 - V_2(s)) = 0
$$  
이 식을 정리하면 아래와 같다.
$$
C \frac{dV_2(s)}{dt} = -\frac{V_1(s)}{R}
$$  
s 도메인으로 변환하면,
$$
C s V_2(s) = -\frac{V_1(s)}{R}
$$  
따라서 전달함수는
$$
G(s) = \frac{V_2(s)}{V_1(s)} = -\frac{1}{sCR}
$$ 이다.  
  
+ sol2)  
$V_2(s)$와 $V_1(s)$의 관계는 아래와 같다.
$$
\begin{cases}
V_2(s) = -\frac{Z_2}{Z_1} V_1(s) \\
Z_1 = R \\
Z_2 = \frac{1}{sC}
\end{cases}
$$

따라서, 전달함수는

$$
G(s) = \frac{V_2(s)}{V_1(s)} = -\frac{1}{sCR}
$$
이다.  
-----------------------
-----------------------  
## 2-12번  
unit step function input은 다음과 같다.
$$
R(s) = \frac{1}{s} \quad \text{:: unit step input}
$$ 
  
  
따라서 Y(s)와 R(s)의 관계식은 아래와 같고 부분분수 분해를 진행하면
$$
Y(s) = R(s) \cdot K \cdot \frac{1}{s+50}
$$

$$
= K \cdot \frac{1}{s(s+50)} \quad \text{(부분 분수 분해)} 
$$

$$
= K \left( \frac{A}{s} + \frac{B}{s+50} \right)
$$

$$
\begin{cases}
A(s+50) + Bs = 1  \\
50A + 0 = 1
\end{cases}\\
\Rightarrow A = \frac{1}{50}, \quad B = -\frac{1}{50}\\
Y(s) = \frac{K}{50} \left( \frac{1}{s} - \frac{1}{s+50} \right)
$$
위의 Y(s) 식을 유도할 수 있다.    
  
  

이 식을 라플라스 역변환해주면 아래 식과 같다.
$$
y(t) = \frac{K}{50} \left( 1 - e^{-50t} \right)
$$  
t → 무한일때, y(t)는 1로 수렴하기 때문에 아래의 극한 식을 만들 수 있고 K값을 구할 수 있다.
$$
\lim_{t \to \infty} y(t) = 1 \quad \Rightarrow \frac{K}{50} = 1 \quad \Rightarrow K = 50
$$
-----------
-------------

## 2-15번
impulse함수는 아래와 같다.
$$
\text{impulse function} = \delta(t)
$$  

그렇다면, 뉴턴 방정식을 아래처럼 쓸 수 있다.
$$
m \frac{d^2x(t)}{dt^2} + b \frac{dx(t)}{dt} + kx(t) = \delta(t)
$$  

라플라스 변환을 적용하면,

$$
\mathcal{L} \rightarrow s^2 X(s) + \frac{b}{m}s X(s) + \frac{k}{m} X(s) = 1
$$

따라서,

$$
X(s) = \frac{1}{ms^2 + bs + k}
$$

따라서,

$$
x(t) = \mathcal{L}^{-1} \left\{ \frac{1}{s^2 + \frac{b}{m}s + \frac{k}{m}} \right\}
$$  
---------
---
##2-26번  
1) m에 대한 운동방정식을 먼저 알아보자.

$$
m\ddot{y} + b(\dot{y} - \dot{x}) + k(y - x) = 0
$$  

라플라스 변환을 적용하면,
$$
(ms^2 + bs + k)Y(s) = (bs + k)X(s)
$$

따라서,

$$
X(s) = \frac{(ms^2 + bs + k)}{(bs + k)} ㆍ Y(s)
$$  

2) 다음으로 M에 대한 운동방정식을 알아보자

$$
M \ddot{x} + b(\dot{x} - \dot{y}) + k(x - y) = F(t)
$$

라플라스 변환을 적용하면,

$$
(Ms^2 + bs + k) X(s) - (bs + k) Y(s) = \mathcal{L}\{F(t)\} = F(s)
$$  

위의 1)에서 얻은 식을 적용하면,

$$
(ms^2 + bs + k)(Ms^2 + bs + k) Y(s) = (bs + k)^2 Y(s) + F(s)
$$

따라서,

$$
\frac{Y(s)}{F(s)} = \frac{bs + k}{(ms^2 + bs + k)(Ms^2 + bs + k) - (bs + k)^2}
$$  
------
-------
## 2-37번  
 m2에 대한 운동방정식을 먼저 알아보면 다음과 같다.
$$
m_2 \ddot{y} = -k_2(y - x) + U(t)
$$  

라플라스 변환을 적용하면,
$$
s^2 Y(s) = X(s) - Y(s) + U(s)
$$  

따라서,
$$
(s^2 + 1) Y(s) - X(s) = U(s)
$$



 그리고 m1에 대한 운동방정식을 먼저 알아보면 다음과 같다.
$$
m_1 \ddot{x} = -k_1 x + k_2(y - x)
$$  

라플라스 변환을 적용하면,
$$
s^2 X(s) = -2 X(s) + Y(s)
$$  


따라서,
$$
X(s) = \frac{1}{s^2 + 2} Y(s)
$$

이를 \( Y(s) \)에 대입하면,

$$
\frac{(s^2 + 1)(s^2 + 2) - 1}{s^2 + 2} Y(s) = U(s)
$$  

따라서,
$$
\frac{Y(s)}{U(s)} = \frac{s^2 + 2}{(s^2 + 1)(s^2 + 2) - 1}
$$
